msgid ""
msgstr ""
"POT-Creation-Date: 2021-04-16 00:36-0400\n"
"Mime-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: @lingui/cli\n"
"Language: ko\n"
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Plural-Forms: \n"

#: src/pages/Pricing2.tsx:365
msgid "$24/year (save 50%) · Cancel anytime"
msgstr "연간 $24 (50% 할인) · 언제든지 취소 가능"

#: src/pages/Pricing2.tsx:332
msgid "$4/mo"
msgstr "월 $4"

#: src/pages/Pricing.tsx:62
msgid "1 Temporary Flowchart"
msgstr "1 임시 플로차트"

#: src/pages/Pricing2.tsx:102
msgid "1 diagram at a time"
msgstr "한 번에 1개의 다이어그램"

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:683
msgid "<0>Custom CSS Only</0> is enabled. Only the Layout and Advanced settings will be applied."
msgstr "<0>사용자 정의 CSS만</0>이 활성화되었습니다. 레이아웃과 고급 설정만 적용됩니다."

#: src/components/Settings.tsx:88
msgid "<0>Flowchart Fun</0> is an open source project made by <1>Tone Row</1>"
msgstr "<0>Flowchart Fun</0>은 <1>Tone Row</1>가 만든 오픈 소스 프로젝트입니다."

#: src/pages/LogIn.tsx:273
msgid "<0>Sign In</0> / <1>Sign Up</1> with email and password"
msgstr "<0>로그인</0> / <1>회원가입</1> 이메일과 비밀번호로"

#: src/components/VersionCheck.tsx:22
msgid "A new version of the app is available. Please reload to update."
msgstr "새로운 버전의 앱이 사용 가능합니다. 업데이트하려면 다시로드하십시오."

#: src/pages/Pricing.tsx:32
msgid "AI Creation & Editing"
msgstr "AI 생성 및 편집"

#: src/pages/Pricing2.tsx:111
msgid "AI generation & editing"
msgstr "AI 생성 및 편집"

#: src/components/FeatureBreakdown.tsx:69
msgid "AI-Powered Flowchart Creation"
msgstr "인공지능 기반 플로우차트 생성"

#: src/pages/Pricing2.tsx:289
msgid "AI-generated from plain text in under 5 seconds."
msgstr "일반 텍스트에서 5초 이내에 AI로 생성됨."

#: src/components/SandboxWarning.tsx:63
msgid "AI-powered editing to supercharge your workflow"
msgstr "워크플로우를 강화하기 위한 AI 기반 편집 기능"

#: src/components/Settings.tsx:85
msgid "About"
msgstr "소개"

#: src/components/Header.tsx:190
#: src/components/Header.tsx:439
#: src/pages/Account.tsx:120
msgid "Account"
msgstr "계정"

#: src/lib/parserErrors.tsx:47
msgid "Add a backslash (<0>\\</0>) before any special characters: <1>(</1>, <2>:</2>, <3>#</3>, or <4>.</4>`"
msgstr "특수 문자 앞에는 역슬래시 (<0>\\</0>)를 추가하세요: <1>(</1>, <2>:</2>, <3>#</3>, 또는 <4>.</4>"

#: src/lib/getDefaultText.ts:6
msgid "Add some steps"
msgstr "몇 가지 단계를 추가하세요."

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:617
msgid "Advanced"
msgstr "고급"

#: src/components/GraphFloatingMenu.tsx:142
#: src/components/GraphFloatingMenu.tsx:146
msgid "Align Horizontally"
msgstr "수평 정렬"

#: src/components/GraphFloatingMenu.tsx:130
#: src/components/GraphFloatingMenu.tsx:134
msgid "Align Nodes"
msgstr "노드 정렬하기"

#: src/components/GraphFloatingMenu.tsx:154
#: src/components/GraphFloatingMenu.tsx:158
msgid "Align Vertically"
msgstr "수직 정렬"

#: src/components/SandboxWarning.tsx:74
msgid "All this for just $4/month - less than your daily coffee ☕"
msgstr "하루 커피 값보다 저렴한 월 $4로 이 모든 것을 이용하세요 ☕"

#: src/pages/Pricing2.tsx:83
msgid "Always presentation-ready"
msgstr "항상 프레젠테이션용으로 준비됨"

#: src/pages/Account.tsx:290
msgid "Amount"
msgstr "금액"

#: src/components/Feedback.tsx:96
msgid "An error occurred. Try resubmitting or email {0} directly."
msgstr "오류가 발생하였습니다. 다시 제출하거나 {0}으로 직접 이메일을 보내주십시오."

#: src/components/Settings.tsx:60
msgid "Appearance"
msgstr "외관"

#: src/components/charts/ChartModals.tsx:50
msgid "Are you sure you want to delete the flowchart \"{0}\"? This action cannot be undone."
msgstr "플로우차트를 삭제하시겠습니까?"

#: src/components/charts/ChartModals.tsx:39
msgid "Are you sure you want to delete the folder \"{0}\" and all its contents? This action cannot be undone."
msgstr "폴더를 삭제하시겠습니까?"

#: src/components/charts/ChartModals.tsx:44
msgid "Are you sure you want to delete the folder \"{0}\"? This action cannot be undone."
msgstr "폴더를 복제하시겠습니까?"

#: src/components/LoadTemplateDialog.tsx:121
msgid "Are you sure?"
msgstr "확실합니까?"

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:571
#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:572
msgid "Arrow Size"
msgstr "화살표 크기"

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:153
msgid "Attributes"
msgstr "속성"

#: src/lib/graphOptions.ts:45
msgid "August 2023"
msgstr "2023년 8월"

#: src/components/LoadTemplateDialog.tsx:104
msgid "Back"
msgstr "뒤로"

#: src/components/Feedback.tsx:123
msgid "Back To Editor"
msgstr "편집기로 돌아가기"

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:187
#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:188
#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:239
#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:242
msgid "Background Color"
msgstr "배경색"

#: src/components/ShareDialog.tsx:537
msgid "Basic Flowchart"
msgstr "기본 플로우 차트"

#: src/components/Settings.tsx:158
msgid "Become a Github Sponsor"
msgstr "깃허브 스폰서가 되기"

#: src/components/Settings.tsx:146
msgid "Become a Pro User"
msgstr "프로 사용자가 되기"

#: src/lib/getDefaultText.ts:5
#: src/lib/getDefaultText.ts:14
msgid "Begin your journey"
msgstr "여정을 시작하세요."

#: src/components/Checkout.tsx:139
msgid "Billed annually at $24"
msgstr "매년 $24로 청구됩니다"

#: src/components/Checkout.tsx:151
msgid "Billed monthly at $4"
msgstr "매달 $4에 청구됩니다."

#: src/components/Header.tsx:144
#: src/components/Header.tsx:397
#: src/pages/Blog.tsx:30
msgid "Blog"
msgstr "블로그"

#: src/pages/Account.tsx:153
msgid "Book a Meeting"
msgstr "미팅 예약"

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:293
#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:294
msgid "Border Color"
msgstr "테두리 색"

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:278
#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:279
msgid "Border Width"
msgstr "테두리 너비"

#: src/lib/graphOptions.ts:34
#: src/lib/graphOptions.ts:41
msgid "Bottom to Top"
msgstr "아래에서 위로"

#: src/lib/graphOptions.ts:16
msgid "Breadthfirst"
msgstr "폭 우선"

#: src/components/FeatureBreakdown.tsx:63
msgid "Build your personal flowchart library"
msgstr "개인용 플로우차트 라이브러리 만들기"

#: src/components/FAQ.tsx:24
msgid "Can I import my existing diagrams?"
msgstr "기존 다이어그램을 가져올 수 있나요?"

#: src/components/ClearTextButton.tsx:26
#: src/components/ImportDataDialog.tsx:698
#: src/components/LoadTemplateDialog.tsx:149
#: src/components/RenameButton.tsx:160
#: src/components/charts/ChartModals.tsx:59
#: src/components/charts/ChartModals.tsx:129
#: src/components/charts/ChartModals.tsx:207
#: src/components/charts/ChartModals.tsx:277
#: src/components/charts/ChartModals.tsx:440
#: src/pages/Account.tsx:337
#: src/pages/Account.tsx:349
#: src/pages/Account.tsx:440
#: src/pages/Account.tsx:490
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: src/components/Checkout.tsx:188
msgid "Cancel anytime"
msgstr "언제든 취소 가능"

#: src/pages/Account.tsx:340
msgid "Cancel your subscription. Your hosted charts will become read-only."
msgstr "구독을 취소하십시오. 귀하의 호스트 차트가 읽기 전용이 됩니다."

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:358
msgid "Certain attributes can be used to customize the appearance or functionality of elements."
msgstr "일부 속성은 요소의 모양 또는 기능을 사용자 정의하기 위해 사용할 수 있습니다."

#: src/pages/Account.tsx:244
msgid "Change Email Address"
msgstr "이메일 주소 변경"

#: src/components/Header.tsx:155
#: src/components/Header.tsx:403
#: src/pages/Changelog.tsx:26
msgid "Changelog"
msgstr "변경 로그"

#: src/components/Header.tsx:112
#: src/components/Header.tsx:375
msgid "Charts"
msgstr "차트"

#: src/components/ShareDialog.tsx:524
msgid "Check out the guide:"
msgstr "가이드를 확인하세요:"

#: src/pages/LogIn.tsx:80
msgid "Check your email for a link to log in.<0/>You can close this window."
msgstr "로그인할 링크가 들어있는 이메일을 확인하세요. 이 창은 닫을 수 있습니다."

#: src/pages/LogIn.tsx:271
msgid "Choose"
msgstr "선택하세요"

#: src/pages/New.tsx:118
msgid "Choose Template"
msgstr "템플릿 선택"

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:327
msgid "Choose from a variety of arrow shapes for the source and target of an edge. Shapes include triangle, triangle-tee, circle-triangle, triangle-cross, triangle-backcurve, vee, tee, square, circle, diamond, chevron, none. ."
msgstr "에지의 소스와 목적지를 위한 다양한 화살표 모양을 선택합니다. 모양에는 삼각형, 삼각형-티, 원-삼각형, 삼각형-가위형, 삼각형-뒤곡선, 베이, 티, 사각형, 원, 다이아몬드, 쉐브론, 없음이 포함됩니다."

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:436
msgid "Choose how edges connect between nodes"
msgstr "노드 간 연결 방식 선택"

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:96
msgid "Choose how nodes are automatically arranged in your flowchart"
msgstr "플로우차트에서 노드가 자동으로 정렬되는 방식을 선택하세요."

#: src/lib/graphOptions.ts:19
msgid "Circle"
msgstr "원"

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:144
msgid "Classes"
msgstr "클래스"

#: src/components/ClearTextButton.tsx:35
msgid "Clear"
msgstr "지우다"

#: src/components/ClearTextButton.tsx:22
msgid "Clear text?"
msgstr "텍스트를 지우시겠습니까?"

#: src/components/CloneButton.tsx:48
#: src/components/charts/ChartListItem.tsx:214
#: src/components/charts/ChartModals.tsx:136
msgid "Clone"
msgstr "클론"

#: src/components/charts/ChartModals.tsx:111
msgid "Clone Flowchart"
msgstr "플로우차트 복제"

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:413
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:470
#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:471
msgid "Color"
msgstr "색상"

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:287
msgid "Colors include red, orange, yellow, blue, purple, black, white, and gray."
msgstr "색상에는 빨강, 주황, 노랑, 파랑, 보라, 검정, 흰색, 회색이 포함됩니다."

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:534
msgid "Column"
msgstr "열"

#: src/components/Feedback.tsx:82
msgid "Comment"
msgstr "댓글 달기"

#: src/pages/Pricing2.tsx:105
msgid "Community templates"
msgstr "커뮤니티 템플릿"

#: src/components/FeatureBreakdown.tsx:146
msgid "Compare our plans and find the perfect fit for your flowcharting needs"
msgstr "우리의 요금제를 비교하고 당신의 플로우차트 작성 요구에 맞는 완벽한 선택을 찾으세요"

#: src/lib/graphOptions.ts:18
msgid "Concentric"
msgstr "동심"

#: src/pages/Account.tsx:236
msgid "Confirm New Email"
msgstr "새 이메일 확인"

#: src/pages/LogIn.tsx:232
msgid "Confirm your email address to sign in."
msgstr "로그인하려면 이메일 주소를 확인하세요."

#: src/pages/Pricing.tsx:40
msgid "Connect your Data"
msgstr "데이터 연결"

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:260
msgid "Containers"
msgstr "컨테이너"

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:263
msgid "Containers are nodes that contain other nodes. They are declared using curly braces."
msgstr "컨테이너는 다른 노드를 포함하는 노드입니다. 중괄호를 사용하여 선언됩니다."

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:712
msgid "Continue"
msgstr "계속하기"

#: src/components/SandboxWarning.tsx:102
msgid "Continue in Sandbox (Resets daily, work not saved)"
msgstr "샌드박스에서 계속하기 (매일 초기화되며 작업은 저장되지 않음)"

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:132
msgid "Controls the flow direction of hierarchical layouts"
msgstr "계층적 레이아웃의 흐름 방향을 제어합니다."

#: src/components/AiToolbar.tsx:37
#: src/components/ConvertOnPasteOverlay.tsx:90
msgid "Convert"
msgstr "변환하기"

#: src/components/ConvertToFlowchart.tsx:78
msgid "Convert to Flowchart"
msgstr "흐름도로 변환"

#: src/components/RenameButton.tsx:128
msgid "Convert to hosted chart?"
msgstr "호스팅 차트로 변환하시겠습니까?"

#: src/components/Settings.tsx:127
msgid "Cookie Policy"
msgstr "쿠키 정책"

#: src/components/DownloadDropdown.tsx:53
msgid "Copied SVG code to clipboard"
msgstr "클립보드에 SVG 코드 복사"

#: src/components/DownloadDropdown.tsx:71
msgid "Copied {format} to clipboard"
msgstr "클립보드에 {format} 복사"

#: src/components/ShareDialog.tsx:277
#: src/components/ShareDialog.tsx:280
#: src/components/ShareDialog.tsx:394
msgid "Copy"
msgstr "복사"

#: src/components/GraphContextMenu.tsx:192
msgid "Copy PNG Image"
msgstr "PNG 이미지 복사"

#: src/components/GraphContextMenu.tsx:153
msgid "Copy SVG Code"
msgstr "SVG 코드 복사"

#: src/components/ShareDialog.tsx:417
msgid "Copy your Excalidraw code and paste it into <0>excalidraw.com</0> to edit. This feature is experimental and may not work with all diagrams. If you find a bug, please <1>let us know</1>."
msgstr "Excalidraw 코드를 복사해서 <0>excalidraw.com</0>에 붙여넣어서 편집하세요. 이 기능은 실험적이며 모든 다이어그램과 작동하지 않을 수 있습니다. 버그를 발견하면 <1>알려주세요</1>."

#: src/components/ShareDialog.tsx:357
msgid "Copy your mermaid.js code or open it directly in the mermaid.js live editor."
msgstr "mermaid.js 코드를 복사하거나 mermaid.js 라이브 편집기에서 직접 열어주세요."

#: src/components/charts/ChartModals.tsx:284
#: src/pages/New.tsx:162
msgid "Create"
msgstr "만들기"

#: src/pages/Pricing.tsx:81
msgid "Create Flowcharts using AI"
msgstr "AI를 사용하여 플로차트를 만들어보세요"

#: src/lib/paywallCopy.ts:3
msgid "Create Unlimited Flowcharts"
msgstr "무제한 플로차트 만들기"

#: src/pages/New.tsx:105
msgid "Create a New Chart"
msgstr "새 차트 만들기"

#: src/pages/createExamples.tsx:10
msgid "Create a flowchart showing the steps of planning and executing a school fundraising event"
msgstr "학교 모금 행사를 계획하고 실행하는 단계를 보여주는 플로우차트를 작성하십시오."

#: src/components/charts/EmptyState.tsx:41
msgid "Create a new flowchart to get started or organize your work with folders."
msgstr "새로운 플로우차트를 만들어 시작하거나 폴더로 작업을 정리하세요."

#: src/components/FlowchartHeader.tsx:49
msgid "Create flowcharts instantly: Type or paste text, see it visualized."
msgstr "즉시 플로우차트 생성: 텍스트를 입력하거나 붙여넣고 시각화해보세요."

#: src/pages/Pricing.tsx:104
msgid "Create unlimited diagrams for just $4/month!"
msgstr "매달 $4로 무제한 다이어그램을 생성하세요!"

#: src/pages/Pricing.tsx:26
msgid "Create unlimited flowcharts stored in the cloud– accessible anywhere!"
msgstr "클라우드에 저장된 무한 플로우 차트 생성 - 어디서나 액세스 가능!"

#: src/pages/Success.tsx:54
msgid "Create with AI"
msgstr "AI로 만들기"

#: src/components/charts/ChartsToolbar.tsx:103
msgid "Created Date"
msgstr "생성일자"

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:167
msgid "Creating an edge between two nodes is done by indenting the second node below the first"
msgstr "두 노드 사이에 엣지를 만드는 것은 첫 번째 노드 아래에 두 번째 노드를 들여 쓰는 것으로 합니다."

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:426
msgid "Curve Style"
msgstr "곡선 스타일"

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:625
#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:626
msgid "Custom CSS"
msgstr "사용자 정의 CSS"

#: src/components/FeatureBreakdown.tsx:96
#: src/pages/Pricing.tsx:82
msgid "Custom Sharing Options"
msgstr "커스텀 공유 옵션"

#: src/pages/Pricing2.tsx:113
msgid "Custom sharing & public links"
msgstr "사용자 정의 공유 및 공개 링크"

#: src/pages/Account.tsx:254
msgid "Customer Portal"
msgstr "고객 포털"

#: src/components/FeatureBreakdown.tsx:32
msgid "Daily Sandbox Editor"
msgstr "매일 샌드박스 편집기"

#: src/lib/graphOptions.ts:47
msgid "Dark"
msgstr "다크"

#: src/components/Settings.tsx:76
#: src/components/Settings.tsx:79
msgid "Dark Mode"
msgstr "다크 모드"

#: src/components/FeatureBreakdown.tsx:90
msgid "Data Import (Visio, Lucidchart, CSV)"
msgstr "데이터 가져오기 (Visio, Lucidchart, CSV)"

#: src/components/SandboxWarning.tsx:66
msgid "Data import feature for complex diagrams"
msgstr "복잡한 다이어그램을 위한 데이터 가져오기 기능"

#: src/pages/Account.tsx:287
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#: src/components/charts/ChartListItem.tsx:228
#: src/components/charts/ChartModals.tsx:62
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: src/components/charts/ChartModals.tsx:33
msgid "Delete {0}"
msgstr "{0} 삭제"

#: src/pages/Pricing2.tsx:77
msgid "Describe it and it appears"
msgstr "설명하면 나타납니다"

#: src/pages/Pricing2.tsx:153
msgid "Describe your idea. Get a diagram worth presenting."
msgstr "아이디어를 설명하세요. 발표할 가치가 있는 다이어그램을 얻으세요."

#: src/pages/createExamples.tsx:8
msgid "Design a software development lifecycle flowchart for an agile team"
msgstr "애자일 팀을 위한 소프트웨어 개발 라이프사이클 플로우차트를 디자인하십시오."

#: src/pages/createExamples.tsx:9
msgid "Develop a decision tree for a CEO to evaluate potential new market opportunities"
msgstr "CEO가 잠재적인 새 시장 기회를 평가하기 위해 사용할 수 있는 의사결정 트리를 개발하십시오."

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:129
#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:139
msgid "Direction"
msgstr "방향"

#: src/components/ConvertOnPasteOverlay.tsx:72
msgid "Dismiss"
msgstr "해지"

#: src/components/FAQ.tsx:36
msgid "Do you offer discounts for students or nonprofits?"
msgstr "학생이나 비영리 단체에 할인을 제공하나요?"

#: src/pages/Charts.tsx:199
msgid "Do you want to delete this?"
msgstr "본 항목을 삭제하시겠습니까?"

#: src/components/Tabs/EditorTabList.tsx:27
#: src/components/Tabs/EditorTabList.tsx:28
msgid "Document"
msgstr "문서"

#: src/components/SandboxWarning.tsx:46
msgid "Don't Lose Your Work"
msgstr "당신의 작업을 잃지 마세요"

#: src/components/FlowchartHeader.tsx:87
#: src/components/ShareDialog.tsx:69
#: src/components/ShareDialog.tsx:617
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#: src/components/GraphContextMenu.tsx:100
msgid "Download JPG"
msgstr "JPG 다운로드"

#: src/components/GraphContextMenu.tsx:77
msgid "Download PNG"
msgstr "PNG 다운로드"

#: src/components/GraphContextMenu.tsx:120
msgid "Download SVG"
msgstr "SVG 다운로드"

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:244
msgid "Drag and drop a CSV file here, or click to select a file"
msgstr "CSV 파일을 여기에 드래그 앤 드롭하거나 파일을 선택하려면 클릭하세요."

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:248
msgid "Draw an edge from multiple nodes by beginning the line with a reference"
msgstr "참조를 시작하여 여러 노드로부터 엣지를 그립니다."

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:242
msgid "Drop the file here ..."
msgstr "파일을 여기에 드롭하세요 ..."

#: src/lib/getDefaultText.ts:8
msgid "Each line becomes a node"
msgstr "각 줄은 노드가 됩니다."

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:188
msgid "Edge ID, Classes, Attributes"
msgstr "가장자리 ID, 클래스, 속성"

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:176
msgid "Edge Label"
msgstr "가장자리 라벨"

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:464
#: src/components/ImportDataDialog.tsx:504
msgid "Edge Label Column"
msgstr "가장자리 라벨 열"

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:311
#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:432
msgid "Edge Style"
msgstr "가장자리 스타일"

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:586
#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:587
msgid "Edge Text Size"
msgstr "가장자리 텍스트 크기"

#: src/lib/parserErrors.tsx:19
msgid "Edge missing indentation"
msgstr "들여쓰기가 누락된 가장자리"

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:402
#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:164
#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:419
msgid "Edges"
msgstr "가장자리"

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:420
msgid "Edges are declared in the same row as their source node"
msgstr "가장자리는 소스 노드가 있는 같은 행에 선언됩니다."

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:426
msgid "Edges are declared in the same row as their target node"
msgstr "가장자리는 목표 노드가 있는 같은 행에 선언됩니다."

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:431
msgid "Edges are declared in their own row"
msgstr "가장자리는 자신의 행에 선언됩니다."

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:191
msgid "Edges can also have ID's, classes, and attributes before the label"
msgstr "라벨 앞에 ID, 클래스 및 속성도 가질 수 있습니다."

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:314
msgid "Edges can be styled with dashed, dotted, or solid lines"
msgstr "가장자리는 점선, 점선 또는 실선으로 스타일이 지정될 수 있습니다."

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:430
msgid "Edges in Separate Rows"
msgstr "각 행별로 간선"

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:419
msgid "Edges in Source Node Row"
msgstr "출발 노드 행에 간선"

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:425
msgid "Edges in Target Node Row"
msgstr "도착 노드 행에 간선"

#: src/components/AiToolbar.tsx:39
msgid "Edit"
msgstr "편집하기"

#: src/components/EditWithAI.tsx:27
#: src/components/EditWithAI.tsx:191
msgid "Edit with AI"
msgstr "AI로 편집하기"

#: src/components/ShareDialog.tsx:149
msgid "Editable"
msgstr "편집 가능"

#: src/components/Header.tsx:92
#: src/components/Header.tsx:363
#: src/components/MobileTabToggle.tsx:12
msgid "Editor"
msgstr "에디터"

#: src/components/Feedback.tsx:72
#: src/pages/ForgotPassword.tsx:53
#: src/pages/ForgotPassword.tsx:57
#: src/pages/LogIn.tsx:145
#: src/pages/LogIn.tsx:294
msgid "Email"
msgstr "이메일"

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:550
msgid "Empty"
msgstr "비어 있음"

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:371
msgid "Enable to set a consistent height for all nodes"
msgstr "모든 노드의 일관된 높이 설정 가능"

#: src/components/charts/ChartModals.tsx:115
msgid "Enter a name for the cloned flowchart."
msgstr "복제된 플로우차트의 이름을 입력하세요."

#: src/components/charts/ChartModals.tsx:263
msgid "Enter a name for the new folder."
msgstr "새 폴더의 이름을 입력하세요."

#: src/components/charts/ChartModals.tsx:191
msgid "Enter a new name for the {0}."
msgstr "{0}의 새 이름을 입력하세요."

#: src/pages/LogIn.tsx:138
msgid "Enter your email address and we'll send you a magic link to sign in."
msgstr "이메일 주소를 입력하면 자동으로 로그인할 수 있는 링크를 보내드립니다."

#: src/pages/ForgotPassword.tsx:37
msgid "Enter your email address below and we'll send you a link to reset your password."
msgstr "아래에 이메일 주소를 입력하면 비밀번호 재설정을 위한 링크를 보내드립니다."

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:552
msgid "Equal To"
msgstr "같음"

#: src/pages/Pricing2.tsx:85
msgid "Every diagram exports as crisp PNG, SVG, or shareable link — ready for the meeting, the doc, or the deck."
msgstr "모든 다이어그램은 선명한 PNG, SVG 또는 공유 가능한 링크로 내보낼 수 있습니다 - 회의, 문서 또는 프레젠테이션에 준비 완료."

#: src/components/FAQ.tsx:67
msgid "Everything you need to know about Flowchart Fun Pro"
msgstr "Flowchart Fun Pro에 대해 알아야 할 모든 것"

#: src/components/LoadTemplateDialog.tsx:71
#: src/components/LoadTemplateDialog.tsx:86
msgid "Examples"
msgstr "예시"

#: src/lib/graphOptions.ts:48
msgid "Excalidraw"
msgstr "Excalidraw"

#: src/components/FeatureBreakdown.tsx:109
msgid "Exclusive Office Hours"
msgstr "독점 오피스 시간"

#: src/components/LoadFileButton.tsx:76
msgid "Experience the efficiency and security of loading local files directly into your flowchart, perfect for managing work-related documents offline. Unlock this exclusive Pro feature and more with Flowchart Fun Pro, available for only $4/month"
msgstr "로컬 파일을 직접 플로우차트에 로드하여 효율성과 보안성을 경험해보세요. 오프라인에서 업무 관련 문서를 관리하기에 완벽한 기능입니다. Flowchart Fun Pro를 구독하면 이 독점적인 프로 기능과 더 많은 기능을 이용할 수 있습니다. 매달 $4로 이용 가능합니다."

#: src/pages/Account.tsx:587
msgid "Explore Pro"
msgstr "Pro 모드 탐색"

#: src/lib/getDefaultText.ts:16
msgid "Explore more"
msgstr "더 탐험하세요."

#: src/components/ShareDialog.tsx:56
#: src/components/ShareDialog.tsx:162
msgid "Export"
msgstr "내보내기"

#: src/components/FeatureBreakdown.tsx:78
msgid "Export clean diagrams without branding"
msgstr "브랜딩 없이 깔끔한 다이어그램 내보내기"

#: src/pages/Pricing.tsx:64
msgid "Export to PNG & JPG"
msgstr "PNG 및 JPG로 내보내기"

#: src/pages/Pricing.tsx:77
msgid "Export to PNG, JPG, and SVG"
msgstr "PNG, JPG 및 SVG로 내보내기"

#: src/components/FeatureBreakdown.tsx:143
msgid "Feature Breakdown"
msgstr "기능 분해"

#: src/components/Feedback.tsx:53
#: src/components/Header.tsx:120
#: src/components/Header.tsx:389
msgid "Feedback"
msgstr "피드백"

#: src/pages/Success.tsx:66
msgid "Feel free to explore and reach out to us through the <0>Feedback</0> page should you have any concerns."
msgstr "우리에게 연락하고 자유롭게 탐색하시고 <0>피드백</0> 페이지를 통해 의견을 제시하실 수 있습니다."

#: src/components/FeatureBreakdown.tsx:39
msgid "Fine-tune layouts and visual styles"
msgstr "레이아웃과 시각적 스타일을 세밀하게 조정하기"

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:391
msgid "Fixed Height"
msgstr "고정 높이"

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:367
#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:385
msgid "Fixed Node Height"
msgstr "고정된 노드 높이"

#: src/lib/paywallCopy.ts:5
msgid "Flowchart Fun Pro gives you unlimited flowcharts, unlimited collaborators, and unlimited storage for just $4/month."
msgstr "Flowchart Fun Pro는 매달 $4로 무제한 플로우차트, 무제한 공동 작업자 및 무제한 저장 공간을 제공합니다."

#: src/components/Settings.tsx:136
msgid "Flowchart Fun is built and maintained by one developer. Your support keeps it going."
msgstr "Flowchart Fun은 한 명의 개발자가 만들고 유지보수합니다. 당신의 지원으로 계속 운영됩니다."

#: src/components/Settings.tsx:115
msgid "Follow Us on Twitter"
msgstr "트위터에서 우리를 팔로우하기"

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:200
msgid "Font Family"
msgstr "글꼴 가족"

#: src/pages/LogIn.tsx:334
msgid "Forgot your password?"
msgstr "비밀번호를 잊으셨나요?"

#: src/pages/Pricing.tsx:59
msgid "Free"
msgstr "무료"

#: src/pages/New.tsx:166
msgid "Free users: charts in the sandbox expire after 7 days."
msgstr "무료 사용자: 샌드박스에 있는 차트는 7일 후에 만료됩니다."

#: src/components/FAQ.tsx:64
msgid "Frequently Asked Questions"
msgstr "자주 묻는 질문들"

#: src/components/FeatureBreakdown.tsx:97
msgid "Full-screen, read-only, and template sharing"
msgstr "전체 화면, 읽기 전용, 그리고 템플릿 공유"

#: src/components/ShareDialog.tsx:144
msgid "Fullscreen"
msgstr "전체 화면"

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:180
msgid "General"
msgstr "일반"

#: src/components/FeatureBreakdown.tsx:70
msgid "Generate flowcharts from text automatically"
msgstr "텍스트로부터 자동으로 플로우차트 생성하기"

#: src/components/Checkout.tsx:174
msgid "Get Pro Access Now"
msgstr "지금 프로 액세스 받기"

#: src/lib/usePromptStore.ts:101
msgid "Get Unlimited AI Requests"
msgstr "무제한 AI 요청 받기"

#: src/components/FeatureBreakdown.tsx:104
msgid "Get rapid responses to your questions"
msgstr "귀하의 질문에 신속한 답변 받기"

#: src/components/FeatureBreakdown.tsx:293
msgid "Get unlimited flowcharts and premium features"
msgstr "무제한 플로우차트 및 프리미엄 기능 이용하기"

#: src/pages/404.tsx:12
msgid "Go back home"
msgstr "집으로 돌아가기"

#: src/pages/Success.tsx:81
msgid "Go to the Editor"
msgstr "편집기로 가기"

#: src/pages/Charts.tsx:285
#: src/pages/MyCharts.tsx:241
msgid "Go to your Sandbox"
msgstr "너의 샌드박스로 가기"

#: src/components/MobileTabToggle.tsx:12
#: src/components/Tabs/EditorTabList.tsx:50
msgid "Graph"
msgstr "그래프"

#: src/lib/getDefaultText.ts:11
msgid "Green?"
msgstr "초록색?"

#: src/lib/graphOptions.ts:21
msgid "Grid"
msgstr "그리드"

#: src/pages/Account.tsx:142
msgid "Have complex questions or issues? We're here to help."
msgstr "복잡한 문제가 있나요? 여기에서 도와드리겠습니다."

#: src/pages/Success.tsx:45
msgid "Here are some Pro features you can now enjoy."
msgstr "이제 즐길 수 있는 Pro 기능들이 있습니다."

#: src/components/FeatureBreakdown.tsx:57
msgid "High-quality exports with embedded fonts"
msgstr "내장된 글꼴로 고품질의 내보내기"

#: src/pages/Account.tsx:277
msgid "History"
msgstr "기록"

#: src/components/App.tsx:90
msgid "Home"
msgstr "집"

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:403
msgid "How are edges declared in this data?"
msgstr "이 데이터에서 간선은 어떻게 선언됩니까?"

#: src/components/FAQ.tsx:20
msgid "How fast can I actually make something?"
msgstr "실제로 얼마나 빨리 무언가를 만들 수 있을까요?"

#: src/components/FlowchartHeader.tsx:172
msgid "How would you like to save your chart?"
msgstr "당신의 차트를 저장하려면 어떻게 하시겠습니까?"

#: src/components/RequestTemplate.tsx:8
msgid "I would like to request a new template:"
msgstr "새로운 템플릿을 요청하고 싶습니다:"

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:136
msgid "ID's"
msgstr "식별자"

#: src/pages/ForgotPassword.tsx:70
msgid "If an account with that email exists, we've sent you an email with instructions on how to reset your password."
msgstr "해당 이메일로 계정이 있다면 비밀번호 재설정을 위한 안내를 포함한 이메일을 보내드립니다."

#: src/lib/parserErrors.tsx:21
msgid "If you mean to create an edge, indent this line. If not, escape the colon with a backslash <0>\\:</0>"
msgstr "만약 가장자리를 만들려면, 이 줄을 들여쓰기하십시오. 만약 그렇지 않다면, 콜론을 백슬래시로 이스케이프하십시오 <0>\\:</0>"

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:377
msgid "Images"
msgstr "이미지"

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:82
#: src/components/ImportDataDialog.tsx:95
#: src/components/ImportDataUnauthenticatedDialog.tsx:28
#: src/components/ImportDataUnauthenticatedDialog.tsx:45
msgid "Import Data"
msgstr "데이터 가져오기"

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:100
msgid "Import data from a CSV file."
msgstr "CSV 파일에서 데이터를 가져옵니다."

#: src/components/ImportDataUnauthenticatedDialog.tsx:50
msgid "Import data from any CSV file and map it to a new flowchart. This is a great way to import data from other sources like Lucidchart, Google Sheets, and Visio."
msgstr "CSV 파일에서 데이터를 가져와 새로운 플로우 차트로 매핑합니다. 이것은 Lucidchart, Google Sheets, Visio 등의 다른 소스에서 데이터를 가져오는 데 좋은 방법입니다."

#: src/pages/Success.tsx:59
msgid "Import from CSV"
msgstr "CSV로 가져오기"

#: src/pages/Pricing2.tsx:112
msgid "Import from Visio, Lucidchart, CSV"
msgstr "Visio, Lucidchart, CSV에서 가져오기"

#: src/pages/Pricing.tsx:80
msgid "Import from Visio, Lucidchart, and CSV"
msgstr "Visio, Lucidchart 및 CSV에서 가져오기"

#: src/pages/Pricing2.tsx:89
msgid "Import from anywhere"
msgstr "어디에서든 가져오기"

#: src/components/FeatureBreakdown.tsx:91
msgid "Import from popular diagram tools"
msgstr "인기 있는 다이어그램 도구에서 가져오기"

#: src/components/ShareDialog.tsx:518
msgid "Import your diagram it into Microsoft Visio using one of these CSV files."
msgstr "이러한 CSV 파일 중 하나를 사용하여 다이어그램을 Microsoft Visio로 가져옵니다."

#: src/components/ImportDataUnauthenticatedDialog.tsx:55
msgid "Importing data is a pro feature. You can upgrade to Flowchart Fun Pro for just $4/month."
msgstr "데이터를 가져오는 것은 프로 기능입니다. Flowchart Fun Pro로 업그레이드하면 매월 $4에 이용할 수 있습니다."

#: src/components/ShareDialog.tsx:566
msgid "Include a title using a <0>title</0> attribute. To use Visio coloring, add a <1>roleType</1> attribute equal to one of the following:"
msgstr "<0>title</0> 속성을 사용하여 제목을 포함시키십시오. Visio 색상을 사용하려면 다음 중 하나와 같은 <1>roleType</1> 속성을 추가하십시오:"

#: src/lib/getDefaultText.ts:9
msgid "Indent to connect nodes"
msgstr "노드를 연결하기 위해 들여쓰기하세요."

#: src/components/Header.tsx:133
msgid "Info"
msgstr "정보"

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:543
msgid "Is"
msgstr "있다"

#: src/components/FAQ.tsx:32
msgid "Is my data private?"
msgstr "내 데이터는 개인 정보로 보호되나요?"

#: src/components/ShareDialog.tsx:645
msgid "JSON Canvas is a JSON representation of your diagram used by <0>Obsidian</0> Canvas and other applications."
msgstr "JSON 캔버스는 <0>Obsidian</0> 캔버스 및 다른 응용 프로그램에서 사용되는 다이어그램의 JSON 표현입니다."

#: src/components/SandboxWarning.tsx:79
msgid "Join 2000+ professionals who've upgraded their workflow"
msgstr "워크플로우를 업그레이드한 2000명 이상의 전문가들과 함께하세요"

#: src/components/Testimonials.tsx:127
msgid "Join thousands of happy users who love Flowchart Fun"
msgstr "플로우 차트 어플을 사랑하는 수천 명의 행복한 사용자들과 함께하세요"

#: src/pages/Pricing.tsx:48
msgid "Keep Things Private"
msgstr "개인 정보 유지하기"

#: src/components/AiToolbar.tsx:106
msgid "Keep changes?"
msgstr "변경 사항을 유지하시겠습니까?"

#: src/lib/getDefaultText.ts:18
msgid "Keep practicing"
msgstr "계속 연습하세요"

#: src/components/FeatureBreakdown.tsx:84
msgid "Keep your data private on your computer"
msgstr "컴퓨터에서 데이터를 개인적으로 보호하기"

#: src/components/Settings.tsx:40
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:79
#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:102
msgid "Layout"
msgstr "레이아웃"

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:92
msgid "Layout Algorithm"
msgstr "레이아웃 알고리즘"

#: src/components/GraphFloatingMenu.tsx:116
#: src/components/GraphFloatingMenu.tsx:118
msgid "Layout Frozen"
msgstr "레이아웃 동결"

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:245
msgid "Leading References"
msgstr "주목할만한 참고"

#: src/components/ImportDataUnauthenticatedDialog.tsx:68
#: src/lib/usePaywallModalStore.ts:41
msgid "Learn More"
msgstr "더 알아보기"

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:84
#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:109
msgid "Learn Syntax"
msgstr "구문 배우기"

#: src/pages/Charts.tsx:247
msgid "Learn about Flowchart Fun Pro"
msgstr "Flowchart Fun Pro에 대해 알아보기"

#: src/lib/graphOptions.ts:32
#: src/lib/graphOptions.ts:39
msgid "Left to Right"
msgstr "왼쪽에서 오른쪽으로"

#: src/pages/Account.tsx:420
msgid "Let us know why you're canceling. We're always looking to improve."
msgstr "취소하는 이유를 알려주세요. 우리는 항상 개선하고 있습니다."

#: src/lib/graphOptions.ts:46
msgid "Light"
msgstr "라이트"

#: src/components/Settings.tsx:67
#: src/components/Settings.tsx:70
msgid "Light Mode"
msgstr "라이트 모드"

#: src/components/ShareDialog.tsx:139
msgid "Link"
msgstr "링크"

#: src/lib/getDefaultText.ts:14
msgid "Link back"
msgstr "링크를 걸어 돌아가세요"

#: src/components/LoadTemplateDialog.tsx:194
msgid "Load"
msgstr "로드"

#: src/components/LoadFileButton.tsx:100
msgid "Load Chart"
msgstr "로드 차트"

#: src/components/LoadFileButton.tsx:92
msgid "Load File"
msgstr "로드 파일"

#: src/components/LoadFileButton.tsx:75
msgid "Load Files"
msgstr "로드 파일"

#: src/components/LoadTemplateDialog.tsx:164
msgid "Load default content"
msgstr "기본 내용 로드"

#: src/components/LoadFromHashDialog.tsx:36
msgid "Load from link?"
msgstr "링크에서 불러오기?"

#: src/components/LoadTemplateDialog.tsx:157
msgid "Load layout and styles"
msgstr "레이아웃과 스타일 로드"

#: src/components/charts/ChartListItem.tsx:244
msgid "Loading..."
msgstr "로딩 중..."

#: src/components/FeatureBreakdown.tsx:83
#: src/pages/Pricing.tsx:75
msgid "Local File Support"
msgstr "로컬 파일 지원"

#: src/components/SandboxWarning.tsx:69
msgid "Local saving for offline access"
msgstr "오프라인 접속을 위한 로컬 저장 기능"

#: src/components/GraphFloatingMenu.tsx:106
#: src/components/GraphFloatingMenu.tsx:108
msgid "Lock Zoom to Graph"
msgstr "그래프에 룩 줌을 고정하다"

#: src/components/Header.tsx:206
#: src/components/Header.tsx:447
msgid "Log In"
msgstr "로그인"

#: src/pages/Account.tsx:133
msgid "Log Out"
msgstr "로그아웃"

#: src/components/FlowchartHeader.tsx:120
msgid "Log in to Save"
msgstr "로그인하여 저장하기"

#: src/components/Checkout.tsx:73
msgid "Log in to upgrade your account"
msgstr "계정 업그레이드를 위해 로그인"

#: src/components/Settings.tsx:152
msgid "Make a One-Time Donation"
msgstr "한 번 선물하기"

#: src/pages/Pricing2.tsx:335
msgid "Make it yours"
msgstr "나만의 것으로 만들기"

#: src/components/ShareDialog.tsx:483
msgid "Make publicly accessible"
msgstr "공개적으로 액세스 가능하게 만들기"

#: src/pages/Account.tsx:573
msgid "Manage Billing"
msgstr "청구 관리"

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:380
msgid "Map Data"
msgstr "데이터 지도"

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:315
msgid "Maximum width of text inside nodes"
msgstr "노드 내부 텍스트의 최대 너비"

#: src/components/Checkout.tsx:150
msgid "Monthly"
msgstr "월간"

#: src/components/charts/ChartListItem.tsx:202
#: src/components/charts/ChartModals.tsx:443
msgid "Move"
msgstr "이동"

#: src/components/charts/ChartModals.tsx:398
msgid "Move {0}"
msgstr "이동 {0}"

#: src/lib/parserErrors.tsx:29
msgid "Multiple pointers on same line"
msgstr "같은 줄에 여러 포인터"

#: src/pages/Account.tsx:425
msgid "My dog ate my credit card!"
msgstr "내 개가 내 신용 카드를 먹었어요!"

#: src/components/charts/ChartsToolbar.tsx:97
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: src/pages/New.tsx:107
#: src/pages/New.tsx:115
msgid "Name Chart"
msgstr "차트 이름"

#: src/components/FlowchartHeader.tsx:246
msgid "Name your chart"
msgstr "차트 이름 지정"

#: src/components/Header.tsx:102
#: src/components/Header.tsx:369
#: src/pages/Charts.tsx:100
msgid "New"
msgstr "신규"

#: src/pages/Account.tsx:229
msgid "New Email"
msgstr "새 이메일"

#: src/components/charts/ChartsToolbar.tsx:139
#: src/components/charts/EmptyState.tsx:55
msgid "New Flowchart"
msgstr "새 플로우차트"

#: src/components/charts/ChartModals.tsx:259
#: src/components/charts/ChartsToolbar.tsx:147
#: src/components/charts/EmptyState.tsx:62
msgid "New Folder"
msgstr "새 폴더"

#: src/pages/Account.tsx:178
#: src/pages/Account.tsx:486
msgid "Next charge"
msgstr "다음 청구 금액"

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:414
msgid "No Edges"
msgstr "노드 없음"

#: src/components/charts/ChartModals.tsx:429
msgid "No Folder (Root)"
msgstr "폴더 없음 (루트)"

#: src/pages/Pricing.tsx:79
msgid "No Watermarks!"
msgstr "물방울 없음!"

#: src/components/charts/EmptyState.tsx:30
msgid "No charts yet"
msgstr "아직 차트가 없습니다"

#: src/components/charts/ChartListItem.tsx:261
msgid "No items in this folder"
msgstr "이 폴더에 항목이 없습니다"

#: src/components/charts/EmptyState.tsx:28
msgid "No matching charts found"
msgstr "일치하는 차트를 찾을 수 없습니다"

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:340
msgid "Node Border Style"
msgstr "노드 경계 스타일"

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:284
msgid "Node Colors"
msgstr "노드 색상"

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:385
msgid "Node ID"
msgstr "노드 ID"

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:134
msgid "Node ID, Classes, Attributes"
msgstr "노드 ID, 클래스, 속성"

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:393
#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:123
msgid "Node Label"
msgstr "노드 라벨"

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:222
#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:224
msgid "Node Shape"
msgstr "노드 모양"

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:297
msgid "Node Shapes"
msgstr "노드 모양"

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:215
msgid "Nodes"
msgstr "노드"

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:343
msgid "Nodes can be styled with dashed, dotted, or double. Borders can also be removed with border_none."
msgstr "노드는 점선, 점점선 또는 이중 선으로 스타일링 할 수 있습니다. 또한 border_none을 사용하여 테두리를 제거할 수도 있습니다."

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:551
msgid "Not Empty"
msgstr "비어 있지 않음"

#: src/lib/getDefaultText.ts:19
msgid "Now you're thinking with flowcharts!"
msgstr "이제 플로우차트로 생각하고 있어요!"

#: src/pages/Pricing.tsx:84
msgid "Office Hours"
msgstr "근무 시간"

#: src/pages/LogIn.tsx:88
msgid "Once in a while the magic link will end up in your spam folder. If you don't see it after a few minutes, check there or request a new link."
msgstr "가끔 마술 링크가 스팸 폴더에 도착할 수도 있습니다. 몇 분 후에도 보이지 않으면 거기를 확인하거나 새로운 링크를 요청하십시오."

#: src/pages/Pricing.tsx:83
msgid "One on One Support"
msgstr "1:1 지원"

#: src/pages/Account.tsx:139
msgid "One-on-One Support"
msgstr "일대일 지원"

#: src/pages/Account.tsx:268
msgid "Open Customer Portal"
msgstr "고객 포털 열기"

#: src/lib/usePromptStore.ts:98
msgid "Operation canceled"
msgstr "작업이 취소되었습니다."

#: src/lib/getDefaultText.ts:12
msgid "Or maybe blue!"
msgstr "아니면 파란색으로!"

#: src/components/ShareDialog.tsx:551
msgid "Organization Chart"
msgstr "조직도"

#: src/pages/Pricing2.tsx:103
msgid "PNG & JPG export"
msgstr "PNG 및 JPG 내보내기"

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:263
#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:264
msgid "Padding"
msgstr "채우기"

#: src/pages/404.tsx:9
msgid "Page not found"
msgstr "페이지를 찾을 수 없습니다."

#: src/pages/LogIn.tsx:306
msgid "Password"
msgstr "비밀번호"

#: src/lib/hooks.ts:84
msgid "Past Due"
msgstr "연체"

#: src/lib/getDefaultText.ts:17
msgid "Paste a document to convert it"
msgstr "문서를 붙여서 변환하세요"

#: src/components/AiToolbar.tsx:26
msgid "Paste your document or outline here to convert it into an organized flowchart."
msgstr "문서나 개요를 여기에 붙여넣어 조직화된 플로우차트로 변환하세요."

#: src/components/ConvertOnPasteOverlay.tsx:60
msgid "Pasted content detected. Convert to Flowchart Fun syntax?"
msgstr "붙여넣은 내용이 감지되었습니다. Flowchart Fun 구문으로 변환하시겠습니까?"

#: src/components/FeatureBreakdown.tsx:51
msgid "Perfect for docs and quick sharing"
msgstr "문서 작성 및 빠른 공유에 완벽함"

#: src/pages/Charts.tsx:239
msgid "Permanent Charts are a Pro Feature"
msgstr "영구 차트는 프로 기능입니다"

#: src/lib/graphOptions.ts:49
msgid "Playbook"
msgstr "플레이북"

#: src/lib/parserErrors.tsx:34
msgid "Pointer and container on same line"
msgstr "같은 줄에 포인터와 컨테이너"

#: src/components/FeatureBreakdown.tsx:103
msgid "Priority One-on-One Support"
msgstr "우선순위 일대일 지원"

#: src/pages/Pricing2.tsx:114
msgid "Priority support"
msgstr "우선순위 지원"

#: src/components/Header.tsx:175
#: src/components/Header.tsx:453
#: src/components/Settings.tsx:121
msgid "Privacy Policy"
msgstr "개인정보보호정책"

#: src/pages/Pricing2.tsx:382
msgid "Pro starts at $2/mo billed yearly. Cancel anytime."
msgstr "Pro는 연간 $2에 시작합니다. 언제든지 취소할 수 있습니다."

#: src/components/GraphTip.tsx:31
msgid "Pro tip: Right-click any node to customize its shape and color"
msgstr "팁: 노드를 우클릭하여 모양과 색상을 사용자 정의할 수 있습니다."

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:265
msgid "Processing Data"
msgstr "데이터 처리"

#: src/components/Checkout.tsx:173
msgid "Processing..."
msgstr "처리 중..."

#: src/components/AiToolbar.tsx:35
msgid "Prompt"
msgstr "프롬프트"

#: src/components/ShareDialog.tsx:479
#: src/components/ShareDialog.tsx:503
msgid "Public"
msgstr "공용"

#: src/pages/Pricing2.tsx:91
msgid "Pull in data from Visio, Lucidchart, CSV, or start from a template. No recreating what already exists."
msgstr "Visio, Lucidchart, CSV에서 데이터 가져오기 또는 템플릿에서 시작하기. 이미 존재하는 것을 다시 만들 필요 없음."

#: src/components/FeatureBreakdown.tsx:33
msgid "Quick experimentation space that resets daily"
msgstr "매일 초기화되는 빠른 실험 공간"

#: src/lib/graphOptions.ts:20
msgid "Random"
msgstr "무작위"

#: src/components/FeatureBreakdown.tsx:44
msgid "Rapid Deployment Templates"
msgstr "빠른 배포 템플릿"

#: src/pages/Pricing.tsx:65
#: src/pages/Pricing.tsx:78
msgid "Rapid Templates"
msgstr "급변화 템플릿"

#: src/components/FeatureBreakdown.tsx:50
msgid "Raster Export (PNG, JPG)"
msgstr "래스터 내보내기 (PNG, JPG)"

#: src/components/ConvertToFlowchart.tsx:39
#: src/lib/usePromptStore.ts:109
msgid "Rate limit exceeded. Please try again later."
msgstr "요청 제한이 초과되었습니다. 나중에 다시 시도해주세요."

#: src/components/FlowchartHeader.tsx:64
#: src/components/ShareDialog.tsx:154
msgid "Read-only"
msgstr "읽기 전용"

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:231
msgid "Reference by Class"
msgstr "클래스로 참조"

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:221
msgid "Reference by ID"
msgstr "ID로 참조"

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:211
msgid "Reference by Label"
msgstr "레이블로 참조"

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:202
msgid "References"
msgstr "참조"

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:205
msgid "References are used to create edges between nodes that are created elsewhere in the document"
msgstr "참조는 문서 내부에서 만들어진 노드 사이에 간선을 만들기 위해 사용됩니다."

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:214
msgid "Referencing a node by its exact label"
msgstr "정확한 레이블로 노드를 참조하기"

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:224
msgid "Referencing a node by its unique ID"
msgstr "고유한 ID로 노드를 참조하기"

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:234
msgid "Referencing multiple nodes with the same assigned class"
msgstr "동일한 할당 된 클래스로 여러 노드를 참조하기 "

#: src/components/VersionCheck.tsx:32
msgid "Refresh Page"
msgstr "페이지 새로 고침 "

#: src/components/VersionCheck.tsx:19
msgid "Reload to Update"
msgstr "업데이트하려면 다시 로드하기 "

#: src/components/RenameButton.tsx:100
#: src/components/RenameButton.tsx:121
#: src/components/RenameButton.tsx:163
#: src/components/charts/ChartListItem.tsx:191
#: src/components/charts/ChartModals.tsx:214
msgid "Rename"
msgstr "이름 바꾸기"

#: src/components/charts/ChartModals.tsx:187
msgid "Rename {0}"
msgstr "{0}의 이름 바꾸기"

#: src/pages/LogIn.tsx:164
msgid "Request Magic Link"
msgstr "마법 링크 요청"

#: src/pages/ForgotPassword.tsx:62
msgid "Request Password Reset"
msgstr "비밀번호 재설정 요청"

#: src/components/GraphFloatingMenu.tsx:71
#: src/components/GraphFloatingMenu.tsx:74
msgid "Reset"
msgstr "재설정"

#: src/pages/ForgotPassword.tsx:34
msgid "Reset Password"
msgstr "비밀번호 재설정"

#: src/pages/Account.tsx:211
#: src/pages/Account.tsx:476
#: src/pages/Account.tsx:484
#: src/pages/Account.tsx:498
msgid "Resume Subscription"
msgstr "구독 재개"

#: src/pages/Account.tsx:432
msgid "Return"
msgstr "반품"

#: src/lib/graphOptions.ts:33
#: src/lib/graphOptions.ts:40
msgid "Right to Left"
msgstr "오른쪽에서 왼쪽으로"

#: src/lib/getDefaultText.ts:16
msgid "Right-click nodes for options"
msgstr "옵션을 위해 노드를 오른쪽 클릭하세요"

#: src/components/Header.tsx:165
#: src/components/Header.tsx:409
#: src/pages/Roadmap.tsx:31
msgid "Roadmap"
msgstr "로드맵"

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:601
#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:602
msgid "Rotate Label"
msgstr "라벨 회전"

#: src/components/DownloadDropdown.tsx:84
msgid "SVG Export is a Pro Feature"
msgstr "SVG 내보내기는 프로 기능입니다"

#: src/pages/Pricing2.tsx:110
msgid "SVG, PDF & all export formats"
msgstr "SVG, PDF 및 모든 내보내기 형식"

#: src/components/Checkout.tsx:194
msgid "Satisfaction guaranteed or first payment refunded"
msgstr "만족도 보장 또는 첫 번째 결제 환불"

#: src/components/FlowchartHeader.tsx:138
#: src/components/FlowchartHeader.tsx:162
msgid "Save"
msgstr "구하다"

#: src/pages/Pricing2.tsx:97
msgid "Save locally, work offline, and control exactly who sees what. No data leaves your machine unless you say so."
msgstr "로컬에 저장하고 오프라인에서 작업하며 정확히 누가 무엇을 볼 수 있는지 제어합니다. 데이터는 사용자가 허용하지 않는 한 컴퓨터를 벗어나지 않습니다."

#: src/pages/Pricing.tsx:34
msgid "Save time with AI and dictation, making it easy to create diagrams."
msgstr "인공지능과 딕테이션을 통해 시간을 절약하고 쉽게 다이어그램을 작성할 수 있습니다."

#: src/components/FlowchartHeader.tsx:181
msgid "Save to Cloud"
msgstr "클라우드에 저장하기"

#: src/components/FlowchartHeader.tsx:198
msgid "Save to File"
msgstr "파일에 저장하기"

#: src/pages/Success.tsx:49
msgid "Save your Work"
msgstr "작업 저장"

#: src/components/FeatureBreakdown.tsx:110
msgid "Schedule personal consultation sessions"
msgstr "개인 상담 세션 일정 잡기"

#: src/components/Checkout.tsx:182
msgid "Secure payment"
msgstr "안전한 결제"

#: src/components/Testimonials.tsx:152
msgid "See more reviews on Product Hunt"
msgstr "Product Hunt에서 더 많은 리뷰를 확인하세요"

#: src/pages/Pricing2.tsx:304
msgid "See what's possible"
msgstr "가능한 것을 확인하세요"

#: src/components/charts/ChartModals.tsx:402
msgid "Select a destination folder for \"{0}\"."
msgstr "\\에 대한 대상 폴더 선택"

#: src/components/FAQ.tsx:43
msgid "Send us a message"
msgstr "메시지 보내기"

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:395
msgid "Set a consistent height for all nodes"
msgstr "모든 노드의 일관된 높이 설정하기"

#: src/components/Header.tsx:183
#: src/components/Header.tsx:414
#: src/components/Settings.tsx:34
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: src/components/FlowchartHeader.tsx:78
msgid "Share"
msgstr "공유하기"

#: src/pages/LogIn.tsx:102
#: src/pages/LogIn.tsx:325
msgid "Sign In"
msgstr "로그인"

#: src/pages/LogIn.tsx:132
msgid "Sign in with <0>GitHub</0>"
msgstr "<0>GitHub</0>으로 로그인"

#: src/pages/LogIn.tsx:115
msgid "Sign in with <0>Google</0>"
msgstr "<0>Google</0>으로 로그인"

#: src/components/OnlyInEnglish.tsx:20
msgid "Sorry! This page is only available in English."
msgstr "죄송합니다! 이 페이지는 영어로만 제공됩니다."

#: src/lib/runAi.ts:120
msgid "Sorry, there was an error converting the text to a flowchart. Try again later."
msgstr "죄송합니다, 텍스트를 플로우차트로 변환하는 중에 오류가 발생했습니다. 나중에 다시 시도해주세요."

#: src/components/charts/ChartsToolbar.tsx:124
msgid "Sort Ascending"
msgstr "오름차순 정렬하기"

#: src/components/charts/ChartsToolbar.tsx:119
msgid "Sort Descending"
msgstr "내림차순 정렬"

#: src/components/charts/ChartsToolbar.tsx:79
msgid "Sort by {0}"
msgstr "{0}로 정렬"

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:491
#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:492
msgid "Source Arrow Shape"
msgstr "소스 화살표 모양"

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:481
#: src/components/ImportDataDialog.tsx:517
msgid "Source Column"
msgstr "소스 열"

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:491
msgid "Source Delimiter"
msgstr "소스 구분자"

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:533
#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:534
msgid "Source Distance From Node"
msgstr "노드에서 소스 거리"

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:324
msgid "Source/Target Arrow Shape"
msgstr "소스/대상 화살표 모양"

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:161
#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:163
msgid "Spacing"
msgstr "간격"

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:355
msgid "Special Attributes"
msgstr "특별한 속성"

#: src/pages/Account.tsx:192
msgid "Start"
msgstr "시작"

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:277
msgid "Start Over"
msgstr "처음부터 다시 시작하기"

#: src/components/FeatureBreakdown.tsx:45
msgid "Start faster with use-case specific templates"
msgstr "사용 사례에 맞는 템플릿으로 더 빠르게 시작하기"

#: src/pages/Pricing2.tsx:325
msgid "Start for free"
msgstr "무료로 시작하기"

#: src/pages/Account.tsx:167
msgid "Status"
msgstr "상태"

#: src/lib/getDefaultText.ts:7
msgid "Step 1"
msgstr "단계 1"

#: src/lib/getDefaultText.ts:8
msgid "Step 2"
msgstr "단계 2"

#: src/lib/getDefaultText.ts:9
msgid "Step 3"
msgstr "단계 3"

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:156
msgid "Store any data associated to a node"
msgstr "노드에 관련된 모든 데이터 저장하기"

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:275
msgid "Style Classes"
msgstr "스타일 클래스"

#: src/lib/getDefaultText.ts:10
msgid "Style with classes"
msgstr "클래스로 스타일링"

#: src/components/AiToolbar.tsx:179
#: src/components/EditWithAI.tsx:242
#: src/components/Feedback.tsx:91
#: src/components/ImportDataDialog.tsx:577
msgid "Submit"
msgstr "보내다"

#: src/pages/Account.tsx:162
msgid "Subscription"
msgstr "구독"

#: src/pages/Success.tsx:41
msgid "Subscription Successful!"
msgstr "구독 성공!"

#: src/pages/Account.tsx:203
msgid "Subscription will end"
msgstr "구독이 종료될 예정입니다."

#: src/components/Settings.tsx:133
msgid "Support"
msgstr "지원"

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:512
#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:513
msgid "Target Arrow Shape"
msgstr "대상 화살표 모양"

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:438
#: src/components/ImportDataDialog.tsx:524
msgid "Target Column"
msgstr "대상 열"

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:449
msgid "Target Delimiter"
msgstr "대상 구분자"

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:551
#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:552
msgid "Target Distance From Node"
msgstr "노드로부터의 목표 거리"

#: src/pages/Pricing2.tsx:79
msgid "Tell the AI what you need in plain English. Your diagram builds itself in seconds."
msgstr "AI에게 필요한 것을 평문으로 말해주세요. 당신의 다이어그램은 몇 초만에 자동으로 생성됩니다."

#: src/components/Feedback.tsx:57
msgid "Tell us what's working and what isn't. Every message is read by the developer."
msgstr "잘 작동하는 부분과 문제가 있는 부분을 알려주세요. 모든 메시지는 개발자가 읽습니다."

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:251
#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:253
msgid "Text Color"
msgstr "텍스트 색상"

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:362
msgid "Text Horizontal Offset"
msgstr "텍스트 수평 오프셋"

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:332
#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:333
msgid "Text Leading"
msgstr "텍스트 리딩"

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:305
#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:311
msgid "Text Max Width"
msgstr "텍스트 최대 너비"

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:347
#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:348
msgid "Text Vertical Offset"
msgstr "텍스트 수직 오프셋"

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:179
msgid "Text followed by colon+space creates an edge with the text as the label"
msgstr "콜론 뒤에 공백이 따라오는 텍스트는 텍스트를 레이블로 하는 엣지를 만듭니다."

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:126
msgid "Text on a line creates a node with the text as the label"
msgstr "한 줄에 있는 텍스트는 텍스트를 레이블로 하는 노드를 만듭니다."

#: src/components/Feedback.tsx:117
msgid "Thank you for your feedback!"
msgstr "피드백을 해주셔서 감사합니다!"

#: src/pages/Pricing2.tsx:230
msgid "The beauty and magic reside in the minimalism."
msgstr "아름다움과 마법은 최소주의에 있습니다."

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:278
msgid "The best way to change styles is to right-click on a node or an edge and select the style you want."
msgstr "스타일을 변경하는 가장 좋은 방법은 노드 또는 엣지를 오른쪽 클릭하고 원하는 스타일을 선택하는 것입니다."

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:465
msgid "The column that contains the edge label(s)"
msgstr "엣지 레이블이 포함된 열"

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:482
msgid "The column that contains the source node ID(s)"
msgstr "소스 노드 ID가 포함된 열"

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:439
msgid "The column that contains the target node ID(s)"
msgstr "타겟 노드 ID가 포함된 열"

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:492
msgid "The delimiter used to separate multiple source nodes"
msgstr "여러 개의 소스 노드를 구분하기 위해 사용되는 구분 기호"

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:450
msgid "The delimiter used to separate multiple target nodes"
msgstr "여러 개의 목표 노드를 구분하기 위해 사용되는 구분 기호"

#: src/pages/Pricing2.tsx:158
msgid "The fastest way to turn what's in your head into something everyone else can understand."
msgstr "머리 속에 있는 것을 다른 사람들이 이해할 수 있는 것으로 바꾸는 가장 빠른 방법입니다."

#: src/components/FAQ.tsx:29
msgid "The free plan works great for day-to-day use. If you need Pro features, it's month-to-month at $4/mo — cancel anytime with no commitment."
msgstr "무료 요금제는 일상적인 사용에 적합합니다. Pro 기능이 필요한 경우 매월 $4로 이용 가능하며, 언제든지 해지할 수 있습니다."

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:300
msgid "The possible shapes are:"
msgstr "가능한 모양은 다음과 같습니다:"

#: src/components/Tabs/EditorTabList.tsx:38
#: src/components/Tabs/EditorTabList.tsx:39
#: src/components/Tabs/EditorTabList.tsx:49
msgid "Theme"
msgstr "테마"

#: src/components/FeatureBreakdown.tsx:38
msgid "Theme Customization Editor"
msgstr "테마 커스터마이즈 편집기"

#: src/pages/Pricing.tsx:63
#: src/pages/Pricing.tsx:76
msgid "Theme Editor"
msgstr "테마 편집기"

#: src/pages/Pricing2.tsx:104
msgid "Theme editor"
msgstr "테마 편집기"

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:415
msgid "There are no edges in this data"
msgstr "이 데이터에는 엣지가 없습니다."

#: src/pages/Charts.tsx:202
msgid "This action cannot be undone."
msgstr "이 작업은 취소할 수 없습니다."

#: src/components/SvgProOnlyPopover.tsx:21
msgid "This feature is only available to pro users. <0>Become a pro user</0> to unlock it."
msgstr "이 기능은 프로 사용자에게만 제공됩니다. <0>프로 사용자가 되어</0> 이 기능을 사용할 수 있게 하세요."

#: src/pages/New.tsx:180
msgid "This may take between 30 seconds and 2 minutes depending on the length of your input."
msgstr "입력 길이에 따라 30초에서 2분 사이의 시간이 소요될 수 있습니다."

#: src/components/SandboxWarning.tsx:49
msgid "This sandbox is perfect for experimenting, but remember - it resets daily. Upgrade now and keep your current work!"
msgstr "이 모래상자는 실험하기에 완벽하지만 기억하세요 - 매일 초기화됩니다. 지금 업그레이드하고 현재 작업을 유지하세요!"

#: src/components/LoadTemplateDialog.tsx:178
msgid "This will replace the current content."
msgstr "이것은 현재 내용을 대체합니다."

#: src/components/LoadTemplateDialog.tsx:125
msgid "This will replace your current chart content with the template content."
msgstr "이것은 템플릿 콘텐츠로 현재 차트 콘텐츠를 대체합니다."

#: src/components/LoadFromHashDialog.tsx:41
msgid "This will replace your current sandbox."
msgstr "이것은 현재 샌드 박스를 대체합니다."

#: src/lib/getDefaultText.ts:15
msgid "Time to decide"
msgstr "결정할 시간"

#: src/components/ShareDialog.tsx:626
msgid "Tip"
msgstr "팁"

#: src/lib/parserErrors.tsx:61
msgid "To fix this change one of the edge IDs"
msgstr "이를 수정하려면, 가장자리 ID 중 하나를 변경하십시오."

#: src/lib/parserErrors.tsx:56
msgid "To fix this change one of the node IDs"
msgstr "이것을 수정하려면 노드 ID 중 하나를 변경하십시오"

#: src/lib/parserErrors.tsx:30
msgid "To fix this move one pointer to the next line"
msgstr "이것을 수정하려면 포인터를 다음 줄로 이동하십시오"

#: src/lib/parserErrors.tsx:36
msgid "To fix this start the container <0/> on a different line"
msgstr "이것을 수정하려면 컨테이너 <0/>을 다른 줄에 시작하십시오"

#: src/pages/LogIn.tsx:181
msgid "To learn more about why we require you to log in, please read <0>this blog post</0>."
msgstr "왜 로그인을 해야하는지 자세히 알아보려면 <0>이 블로그 글</0>을 읽어보세요."

#: src/lib/graphOptions.ts:31
#: src/lib/graphOptions.ts:38
msgid "Top to Bottom"
msgstr "위에서 아래로"

#: src/pages/Pricing.tsx:99
msgid "Transform Your Ideas into Professional Diagrams in Seconds"
msgstr "초 내에 전문 다이어그램으로 생각을 변형하세요."

#: src/components/ConvertToFlowchart.tsx:32
msgid "Transform text into diagrams instantly"
msgstr "텍스트를 즉시 다이어그램으로 변환하세요."

#: src/lib/getDefaultText.ts:17
msgid "Try AI"
msgstr "AI 시도해보기"

#: src/components/charts/EmptyState.tsx:36
msgid "Try adjusting your search or filters to find what you're looking for."
msgstr "검색 또는 필터를 조정하여 원하는 내용을 찾아보세요."

#: src/components/App.tsx:82
msgid "Try again"
msgstr "다시 시도하세요"

#: src/pages/Pricing2.tsx:185
msgid "Try it free"
msgstr "무료로 시도해보세요"

#: src/lib/parserErrors.tsx:60
msgid "Two edges have the same ID"
msgstr "두 개의 간선이 같은 ID를 가지고 있습니다"

#: src/lib/parserErrors.tsx:55
msgid "Two nodes have the same ID"
msgstr "두 개의 노드가 같은 ID를 가지고 있습니다"

#: src/pages/Pricing2.tsx:272
msgid "Type it. See it."
msgstr "입력하고 보세요."

#: src/components/ConvertToFlowchart.tsx:33
msgid "Uh oh, you're out of free requests! Upgrade to Flowchart Fun Pro for unlimited diagram conversions, and keep transforming text into clear, visual flowcharts as easily as copy and paste."
msgstr "이런, 무료 요청이 모두 소진되었습니다! 무제한 다이어그램 변환을 위해 Flowchart Fun Pro로 업그레이드하고 텍스트를 복사하여 쉽게 명확한 시각적 흐름도로 변환하세요."

#: src/components/FAQ.tsx:21
msgid "Under 60 seconds. Type a few lines of text or describe what you need to the AI, and your diagram appears instantly. Export or share it with one click."
msgstr "60초 이내에. 몇 줄의 텍스트를 입력하거나 인공지능에게 필요한 것을 설명하면 즉시 다이어그램이 나타납니다. 한 번의 클릭으로 내보내거나 공유하세요."

#: src/lib/parserErrors.tsx:45
msgid "Unescaped special character"
msgstr "이스케이프되지 않은 특수 문자"

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:138
msgid "Unique text value to identify a node"
msgstr "노드를 식별하기 위한 고유한 텍스트 값"

#: src/lib/hooks.ts:88
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없음"

#: src/lib/parserErrors.tsx:65
msgid "Unknown Parsing Error"
msgstr "알 수 없는 구문 분석 오류"

#: src/pages/Pricing.tsx:24
msgid "Unlimited Flowcharts"
msgstr "무제한 다이어그램"

#: src/components/FeatureBreakdown.tsx:62
#: src/pages/Pricing.tsx:74
msgid "Unlimited Permanent Flowcharts"
msgstr "무제한 영구 플로차트"

#: src/components/SandboxWarning.tsx:60
msgid "Unlimited cloud-saved flowcharts"
msgstr "무제한 클라우드 저장 플로우차트"

#: src/pages/Pricing2.tsx:109
msgid "Unlimited saved diagrams"
msgstr "무제한 저장된 다이어그램"

#: src/components/Checkout.tsx:129
msgid "Unlock AI Features and never lose your work with a Pro account."
msgstr "AI 기능 잠금 해제 및 프로 계정으로 작업을 절대 잃지 않습니다."

#: src/lib/usePromptStore.ts:105
msgid "Unlock Unlimited AI Flowcharts"
msgstr "무제한 AI 플로우차트 잠금 해제"

#: src/lib/hooks.ts:86
msgid "Unpaid"
msgstr "미납"

#: src/pages/Account.tsx:222
msgid "Update Email"
msgstr "이메일 업데이트"

#: src/components/charts/ChartsToolbar.tsx:109
msgid "Updated Date"
msgstr "업데이트 날짜"

#: src/components/SandboxWarning.tsx:95
msgid "Upgrade Now - Save My Work"
msgstr "지금 업그레이드 - 내 작업 저장"

#: src/components/SandboxWarning.tsx:56
msgid "Upgrade to Flowchart Fun Pro and unlock:"
msgstr "Flowchart Fun Pro로 업그레이드하고 다음을 잠금 해제하세요:"

#: src/components/DownloadDropdown.tsx:85
msgid "Upgrade to Flowchart Fun Pro to unlock SVG exports and enjoy more advanced features for your diagrams."
msgstr "Flowchart Fun Pro로 업그레이드하여 SVG 내보내기를 잠금 해제하고 다이어그램에 대한 더 고급 기능을 즐기세요."

#: src/components/FeatureBreakdown.tsx:305
#: src/components/Header.tsx:422
#: src/pages/Pricing2.tsx:360
msgid "Upgrade to Pro"
msgstr "프로로 업그레이드"

#: src/pages/New.tsx:174
msgid "Upgrade to Pro for permanent charts."
msgstr "프로로 업그레이드하면 영구적인 차트를 사용할 수 있습니다."

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:204
msgid "Upload your File"
msgstr "파일을 업로드하세요."

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:642
#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:643
msgid "Use Custom CSS Only"
msgstr "사용자 정의 CSS만 사용"

#: src/pages/Pricing.tsx:42
msgid "Use Lucidchart or Visio? CSV Import makes it easy to get data from any source!"
msgstr "Lucidchart나 Visio를 사용하고 계신가요? CSV 가져오기를 통해 모든 소스에서 데이터를 쉽게 가져올 수 있습니다!"

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:147
msgid "Use classes to group nodes"
msgstr "노드를 그룹화하기 위해 클래스를 사용하십시오."

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:394
msgid "Use the attribute <0>href</0> to set a link on a node that opens in a new tab."
msgstr "새 탭에서 링크를 설정하기 위해 속성 <0>href</0>을 사용하십시오."

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:380
msgid "Use the attribute <0>src</0> to set the image of a node. The image will be scaled to fit the node, so you may need to adjust the width and height of the node to get the desired result. Only public images (not blocked by CORS) are supported."
msgstr "노드의 이미지를 설정하려면 <0>src</0> 속성을 사용하세요. 이미지는 노드에 맞게 크기가 조정되므로 노드의 너비와 높이를 조절해야 할 수도 있습니다. CORS로 차단되지 않은 공개 이미지만 지원됩니다."

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:367
msgid "Use the attributes <0>w</0> and <1>h</1> to explicitly set the width and height of a node."
msgstr "노드의 너비와 높이를 명시적으로 설정하려면 <0>w</0> 및 <1>h</1> 속성을 사용하세요."

#: src/pages/Account.tsx:257
msgid "Use the customer portal to change your billing information."
msgstr "청구 정보를 변경하려면 고객 포털을 사용하십시오."

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:676
msgid "Use these settings to adapt the look and behavior of your flowcharts"
msgstr "이 설정을 사용하여 흐름 도표의 모양과 동작을 조정하십시오"

#: src/components/ShareDialog.tsx:561
msgid "Use this file for org charts, hierarchies, and other organizational structures."
msgstr "조직도, 계층 구조 및 기타 조직 구조를 위해 이 파일을 사용하십시오."

#: src/components/ShareDialog.tsx:547
msgid "Use this file for sequences, processes, and workflows."
msgstr "시퀀스, 프로세스 및 워크플로우에 대해 이 파일을 사용하십시오."

#: src/components/AiToolbar.tsx:28
msgid "Use this mode to modify and enhance your current chart."
msgstr "현재 차트를 수정하고 개선하는 데 이 모드를 사용하세요."

#: src/pages/Pricing2.tsx:195
msgid "Used at"
msgstr "사용처"

#: src/pages/Account.tsx:126
msgid "User"
msgstr "사용자"

#: src/components/FeatureBreakdown.tsx:56
msgid "Vector Export (SVG)"
msgstr "벡터 내보내기 (SVG)"

#: src/components/Settings.tsx:109
msgid "View on Github"
msgstr "Github에서 보기"

#: src/components/FloatingTip.tsx:18
msgid "Want to create a flowchart from a document? Paste it in the editor and click 'Convert to Flowchart'"
msgstr "문서에서 플로우차트를 만들고 싶으세요? 편집기에 붙여넣고 '플로우차트로 변환'을 클릭하세요."

#: src/components/FeatureBreakdown.tsx:77
msgid "Watermark-Free Diagrams"
msgstr "워터마크 없는 다이어그램"

#: src/pages/Pricing.tsx:66
msgid "Watermarks"
msgstr "물감"

#: src/lib/getDefaultText.ts:4
msgid "Welcome to Flowchart Fun"
msgstr "Flowchart Fun에 오신 것을 환영합니다"

#: src/components/FAQ.tsx:28
msgid "What if I just need it for one project?"
msgstr "한 프로젝트에만 필요한 경우 어떻게 해야 하나요?"

#: src/components/Testimonials.tsx:124
msgid "What our users are saying"
msgstr "우리 사용자들의 이야기"

#: src/lib/getDefaultText.ts:15
msgid "What's next?"
msgstr "다음은 무엇인가요?"

#: src/pages/Charts.tsx:290
msgid "What's this?"
msgstr "이것이 무엇인가요?"

#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:455
#: src/components/Tabs/ThemeTab.tsx:456
msgid "Width"
msgstr "너비"

#: src/components/LearnSyntaxDialog.tsx:364
msgid "Width and Height"
msgstr "너비와 높이"

#: src/components/FAQ.tsx:16
msgid "Will my diagrams actually look professional?"
msgstr "내 다이어그램이 전문적으로 보일까요?"

#: src/components/EditWithAI.tsx:28
msgid "With Flowchart Fun's Pro version, you can use natural language comamnds to quickly flesh out your flowchart details, ideal for creating diagrams on the go. For $4/month, get the ease of accessible AI editing to enhance your flowcharting experience."
msgstr "Flowchart Fun의 Pro 버전을 사용하면 자연어 명령을 사용하여 흐름도 세부 정보를 빠르게 완성할 수 있으며, 이동 중에 다이어그램을 만드는 데 이상적입니다. 매월 $4로 접근 가능한 AI 편집의 편리함을 느껴보세요."

#: src/pages/Pricing.tsx:50
msgid "With the pro version you can save and load local files. It's perfect for managing work-related documents offline."
msgstr "프로 버전으로는 로컬 파일을 저장하고 불러올 수 있습니다. 오프라인에서 작업 관련 문서를 관리하는 데 최적입니다."

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:695
msgid "Would you like to continue?"
msgstr "계속하시겠습니까?"

#: src/components/RequestTemplate.tsx:13
msgid "Would you like to suggest a new example?"
msgstr "새로운 예시를 제안하시겠습니까?"

#: src/lib/getDefaultText.ts:13
msgid "Wrap text in parentheses to connect to any node"
msgstr "괄호 안에 텍스트를 감싸서 어떤 노드에 연결하세요"

#: src/lib/getDefaultText.ts:7
msgid "Write like an outline"
msgstr "아웃라인처럼 작성하세요"

#: src/components/EditWithAI.tsx:216
msgid "Write your prompt here or click to enable the microphone, then press and hold to record."
msgstr "여기에 프롬프트를 작성하거나 마이크를 활성화하려면 클릭한 다음 눌러서 녹음하세요."

#: src/components/Checkout.tsx:138
msgid "Yearly"
msgstr "연간"

#: src/components/FAQ.tsx:37
msgid "Yes — send us a message and we'll set you up with a discounted rate."
msgstr "네 - 메시지를 보내주세요, 그리고 할인된 가격으로 설정해드릴게요."

#: src/components/LoadTemplateDialog.tsx:139
msgid "Yes, Replace Content"
msgstr "예, 콘텐츠 대체하기"

#: src/components/FAQ.tsx:17
msgid "Yes. Every diagram uses balanced, automatic layouts with clean typography. You can customize themes, colors, and styles — and export as crisp SVG or high-resolution PNG that looks great in any presentation or document."
msgstr "네. 모든 다이어그램은 균형 잡힌, 자동 레이아웃과 깔끔한 타이포그래피를 사용합니다. 테마, 색상, 스타일을 사용자 정의할 수 있으며, 선명한 SVG 또는 고해상도 PNG로 내보낼 수 있어서 어떤 프레젠테이션이나 문서에서도 멋지게 보입니다."

#: src/components/FAQ.tsx:25
msgid "Yes. Pro supports importing from Visio, Lucidchart, and CSV — so you can bring in what you already have without recreating it from scratch."
msgstr "네. Pro는 Visio, Lucidchart, CSV에서 가져오기를 지원합니다 - 따라서 처음부터 다시 만들지 않고 이미 있는 것을 가져올 수 있습니다."

#: src/components/FAQ.tsx:33
msgid "Yes. You can save and load files locally, work entirely offline, and control exactly who sees your diagrams. No data leaves your machine unless you choose to share."
msgstr "예. 로컬로 파일을 저장하고 불러올 수 있으며 완전히 오프라인에서 작업할 수 있으며 다이어그램을 볼 수 있는 사람을 정확하게 제어할 수 있습니다. 데이터는 공유하지 않는 한 기기를 떠나지 않습니다."

#: src/components/ImportDataDialog.tsx:693
msgid "You are about to add {numNodes} nodes and {numEdges} edges to your graph."
msgstr "그래프에 {numNodes}개의 노드와 {numEdges}개의 간선을 추가하려고 합니다."

#: src/pages/LogIn.tsx:178
msgid "You need to log in to access this page."
msgstr "페이지에 접근하려면 로그인해야합니다."

#: src/components/Checkout.tsx:100
msgid "You're already a Pro User. <0>Manage Subscription</0><1/>Have questions or feature requests? <2>Let Us Know</2>"
msgstr "이미 프로 사용자입니다. <0>구독 관리</0><1/>질문이나 기능 요청이 있으신가요? <2>문의하기</2>"

#: src/lib/getDefaultText.ts:18
msgid "You're doing great!"
msgstr "잘하고 있어요!"

#: src/pages/Account.tsx:580
msgid "You're on the free plan."
msgstr "무료 요금제를 사용 중입니다."

#: src/lib/usePromptStore.ts:102
msgid "You've used all your free AI conversions. Upgrade to Pro for unlimited AI use, custom themes, private sharing, and more. Keep creating amazing flowcharts effortlessly!"
msgstr "모든 무료 AI 변환을 사용하셨습니다. 무제한 AI 사용, 사용자 정의 테마, 개인 공유 등을 위해 Pro로 업그레이드하세요. 쉽게 멋진 플로우차트를 만들어 나가세요!"

#: src/pages/Charts.tsx:93
#: src/pages/MyCharts.tsx:235
msgid "Your Charts"
msgstr "당신의 차트"

#: src/pages/Charts.tsx:295
msgid "Your Sandbox is a space to freely experiment with our flowchart tools, resetting every day for a fresh start."
msgstr "당신의 샌드박스는 우리의 플로우차트 도구로 자유롭게 실험할 수 있는 공간으로, 매일 새로운 시작을 위해 재설정됩니다."

#: src/pages/Charts.tsx:264
msgid "Your charts are read-only because your account is no longer active. Visit your <0>account</0> page to learn more."
msgstr "당신의 차트는 계정이 더 이상 활성화되지 않았기 때문에 읽기 전용입니다. <0>계정</0> 페이지를 방문하여 자세한 내용을 알아보세요."

#: src/pages/Pricing2.tsx:379
msgid "Your next diagram should be your best one."
msgstr "다음 다이어그램은 최고의 작품이 되어야 합니다."

#: src/pages/Account.tsx:559
msgid "Your subscription is <0>{statusDisplay}</0>."
msgstr "귀하의 구독 상태는 <0>{statusDisplay}</0>입니다."

#: src/pages/Pricing2.tsx:95
msgid "Your work stays yours"
msgstr "작업물은 당신의 것으로 남습니다."

#: src/components/GraphFloatingMenu.tsx:86
#: src/components/GraphFloatingMenu.tsx:90
msgid "Zoom In"
msgstr "확대"

#: src/components/GraphFloatingMenu.tsx:96
#: src/components/GraphFloatingMenu.tsx:100
msgid "Zoom Out"
msgstr "축소하기"

#: src/components/Checkout.tsx:228
msgid "month"
msgstr "월"

#: src/pages/LogIn.tsx:205
msgid "or"
msgstr "또는"

#: src/components/Checkout.tsx:171
#: src/pages/Pricing2.tsx:257
#: src/pages/Pricing2.tsx:260
#: src/pages/Pricing2.tsx:317
#: src/pages/Pricing2.tsx:348
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

#: src/components/PaywallModal.tsx:73
msgid "{buttonText}"
msgstr "{buttonText}"
